【反修例】旺角大遊行涉禁錮及非禮拍攝女子 3男女被捕扣查

上周日（7日）反修例九龍區大遊行，晚上11時左右發生一宗遊行人士與市民衝突事件。翌日，一名30歲女子報警，指經醫生檢查前額及四肢有10多處瘀傷，女子指當日被遊行人士弄傷，報警求助。

西九龍總區刑事總部(行動)警司陳子良強調，涉案女子並非警員。該女子行經山東街與西洋菜街南交界時，因見有大量人群舉起手機拍攝，但被遊行人士誤會，以為她拍攝遊行者面容，要求女子交出手機及刪除相片，但女子拒絕，卻被10多人包圍不讓離開，期間兩名男子更㧜她頸及從後攬住其胸部，其他人將其按在地，女事主掙扎大叫「非禮」、「救命」，但無人理會，被按住10多分鐘後，她終成功逃脫，走入人群才得以脫身。

警方翻看事發時現場紀錄，西九龍總區重案組人員今日於港九各區拘捕2名男子及1名女子，年齡由24至31歲，涉嫌非法禁錮、襲擊致造成實際身體傷害及非法集結，其中一名男子亦涉嫌非禮被捕。據悉，兩男女為24歲，女為教師、男為保安員，兩人與另外一名31歲男子，現正被警方扣查。